---
title: "Helm Charts lint 介紹"
description: Helm Chart 如何檢查 Charts Template 是否有效.
image: "../../public/blogs/k8s-&-helm.png"
publishedAt: "2024-04-17"
updatedAt: "2023-04-17"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - Helm Charts
---

> [問題範例](https://gitlab.com/devops821128/gke-helm/-/blob/d07781994384994924d156df3eac4ae85eb916eb/charts/app-it/templates/cronjob.yaml)

Helm charts 會遇到的問題如下：
* 語法上的錯誤
* 空白的問題
* 排版問題
* 錯誤文字
* 命名錯誤等…

上述問題都會在執行 helm upgrade 或是使用 helm charts 時才會發現問題。 

<Image src="/blogs/6586412/6651976.jpg" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

因此我們可以在 helm package 之前做 helm lint 檢查 helm charts 代碼。

```yaml
helm-lint:
  stage: lint
  image:
    name: azman0101/gcloud-kubectl-helm:latest
  tags:
    - gitlab-org-docker
  script:
    - helm lint charts/${CHART}
  parallel: !reference [.parallel, charts]
```
